歷史上項羽嘅故事有幾多係真？

1，真係有人可以舉起個大鼎？

2，可以一個人殺百幾人？

3，可以常日以幾萬兵打敗人地幾十萬？（如果係真極度懷疑當時d士兵係哈比人，項羽高大大隻，1刀1件）

4，虞姬到底係咪真係有呢條女？佢係自殺定俾項羽殺死？

係項少龍個仔

其實古代d武將係咪個個都高大過人又大力先做到
正常戰場上連殺10個人都應該開始體力下降，以一敵百真係好誇張，如果以一敵百既係欠缺訓練既戰場新兵感覺都好似合理少少，但正常去抵擋敵方大將既應該都係精銳部隊？

1,2,3,4: 假

5.扯自己頭髮令自己浮上半空: 真

無訓練過都無可能啦
有武器既話 2-3個都搞掂你 一擁而上你殺得邊個

睇家境
古時練武嘅都係雄心壯志嘅有錢人，話唔定會好慷慨買裝備俾自己啲老友、親戚一齊落場
而農民組成嘅部隊好多都係為兩餐，除咗體能之外冇嘢係畀自己得閒嗰陣鍛煉，可能死咗三成左右嘅「戰友」就已經想走，作戰質素同士氣都比唔上嗰啲大爺，見到項羽呢啲躁狂大隻佬企喺面前就已經嚇到武器都揸唔穩，連殺十個呢啲兵當死五雙

咁又未必，古代武將通常出身名門，武器裝備精良而且從小鍛練，精通武藝加上歷戰沙場，要對付幾個冇經軍事訓練又裝備差劣，分分鐘未見過殺人場面既新兵絕對綽綽有餘，就算人數較多一但怯戰就好容易手腳變慢比人逐個擊破

未必係殺，可能時人將逃兵當埋戰績。

應該問。點解劉邦可以咁傳奇

一個草民最後變左貴族影響中華咁多年
去到南北朝都仲見到劉性王身影

唔知聽邊個講，古代戰爭講既數量減一個零先係真

古代成個國家都係得一百幾十萬人
話坑殺30-40萬人果D 真係搞笑

唔好睇小古代人以前既環境唔同,
d人身體結構都可能唔同,
好多古代兵器現代人拎都拎唔起
d弓都係好撚重,絕對唔係而家學射箭果d弓咁輕
金字塔都起得出,
你係現代搵班大隻佬都未必搬得起d石

古代d空氣 水土都唔一樣嘅關係

拉自己頭髮拉起成個人

項羽最叻打逆境戰，靠既係不怕死的江東子弟兵

鉅鹿之戰，項羽先突襲甬道，秦軍補給線被斷，再背水一戰激勵士氣，秦軍大敗，諸侯見項羽威武，皆出擊秦軍，終九敗妄圖突圍的王離

彭城一戰，聯軍攻破楚都彭城，到處設防，項羽留下主力，取騎軍三萬迅速走到彭城西邊，由於聯軍以為楚軍會由北面而來，不及防備，楚軍直取劉邦主營，聯軍大潰，睢水不流

敗軍中只有韓信部絲毫無損，及後劉邦去領走曬佢新練的兵，漢軍吸取教訓，由秦人之中選擇擅騎之士組織騎軍，由灌嬰統領